14友邦撐台灣出席世衞大會

全文

14友邦撐台灣出席世衞大會

世衞總幹事譚德塞。

世界衞生大會（WHA）將於下周一以視像會議形式進行，台灣除梵蒂岡以外的14個友邦國，都已向世衞提案支持台灣參與衞生大會。知情人士預計，今年願意挺台的國家將較過去三年增加，但台灣受邀出席的機率仍然不高。美國眾議院205位議員聯名致函世衞秘書長譚德塞，歐洲議會和歐盟國會議員逾百名議員亦聯名致函歐盟27國的衞生部長，力促邀請台灣以觀察員身份出席世衞大會。

眾院205議員致函譚德塞

對於美國高調力挺台灣但卻沒有向大會提案，。。。。。。。。，但據了解衞生福利部正規劃舉行以專業交流為主的周邊視訊會議。

中國外交部發言人趙立堅昨再次批評台灣民進黨「以疫謀獨」，。。。。。。。。。，已有逾一萬人簽名。

中央社

D大國唔肯出面撐台灣

Push

簽下名令到初選成真

【立會要初選 「三不投」聯署】：

盡全力，至少無悔